% !TeX root = ../../main.tex

\chapter{Stand der Technik}

\section{Was ist Photogrammetrie?}
Mit Photogrammetrie bezeichnet man Techniken, mit denen man Informationen wie Position, Orientierung, Form und Größe eines Objekts aus Bildern rekonstruieren kann.
Dabei unterscheidet man ob es sich bei den Bildern um photochemische (konventionelle Photographie), photoelektrische (digitale Photographie) oder um Laserscanner-Aufnahmen, dabei handelt es sich um Bilder welche zusätzlich Entfernungsinformationen zu jedem Bildelement enthalten, handelt.
Je nach Art der Weiterverarbeitung sowie Aufnahme der Bilder wird der Begriff der Photogrammetrie weiter differenziert.
Bei Weiterverarbeitung von photochemischen Bildern mittels optisch-mechanischer Geräte spricht man von \textbf{analoger Photogrammetrie}.
Bei Weiterverarbeitung von photochemischen Bildern mittels Computer spricht man von \textbf{analytischer Photogrammetrie}.
Bei Weiterverarbeitung von photoelektrischen Bildern mittels Computer, ein voll digitaler Prozess, spricht man von \textbf{digitaler Photogrammetrie}.
Die Ergebnisse einer Auswertung mittels Photogrammetrie können sein: \cite{kraus_2004}
\begin{itemize}
\item \textbf{Maßzahlen}, Koordinaten einzelner Objektpunkte in einem dreidimensionalen Koordinatensystem
\item \textbf{Zeichnungen}, Karten und Pläne im Grundriss mit Höhenlinien
\item \textbf{geometrische Modelle}
\item \textbf{Bilder}, entzerrte Fotos, Luftbildkarten
\end{itemize}

In dieser Arbeit werden Techniken der digitalen Photogrammetrie verwendet mit dem Ziel Maßzahlen als Ergebnis zu erhalten.
 


\section{Definitionen \& Begriffe}
\subsection{Structure from Motion}\label{sec:sfm}
Unter Structure from Motion, kurz SfM, 
zitat opencv dokument zu SfM

\subsection{Projektionsmatrix}

\subsection{Fundamental Matrix}
Die Fundamental Matrix ist eine algebraische Darstellung der epipolaren Geometrie zwischen zwei Sichten.
Ziel dieser Geometrie ist die Suche von korrespondierenden Punkten in zwei Sichten.

Man nehme an, dass der Raumpunkt $X$, seine die Bildpunkte $x$ und $x'$, und die Kamerazentren $C$ und $C'$ in einer Ebene, genannt $\pi$, liegen.
Man erkennt, dass die Linien der Reprojektionen von $x$ und $x'$ in $X$ schneiden und ebenfalls in der Ebene liegen.
Mit dieser Eigenschaft kann man die Suche von Korespodenzen vereinfachen.
Nimmt man an, dass man nur den Bildpunkt $x$ kennt, dann kann man mit Hilfe der Ebene $\pi$ die Position von $x'$ einschränken.
Denn $x'$ muss sich auf der Schnittline der eben beschriebenen Ebene und der Bildebene der zweiten Sicht befinden. 
Diese Schnittline wird \emph{epipolare Linie} genannt.
Die Punkte $e$ und $e'$ sind die Schnittpunkte des Vectors CC' und werden Epi pole genannt. 

% S.240 / 241 multiple view geometry
Die Fundamental Matrix wird in XXX definiert als die $3\cross 3$ Matrix definiert, die für alle korrespondierenden Punkte $x \doublearrow x'$ 
\[ x'^TFx=0\] 
erfüllen.
% TODO: bedeutung Zitieren
Geometrisch betrachtet ist die Fundamental Matrix eine Abbildung der zweidimenionalen projektiven Ebene des ersten Bilds .....





\subsection{Camera-Instrincs}
\subsection{Fundamental Matrix}
\subsection{Essential Matrix}
\subsection{Camera-Extrincs}
\subsection{Epipolar Geometry}

\section{Wie funktioniert Photogrammetry?}
